點解平躺會腳痺？

以前唔會
但依家訓教平躺會腳痺
右大腿外則
Google 極都搵唔到點解

我都係呀樓主 一模一樣
不過我係左腳 點解會咁 圍爐
係呀 上網查下勁耐都好似冇人有咁既徵狀

試下瞓低嗰陣放個枕頭係膝頭下面
睇下有冇好D?

我係左腳
覺得係成條筋扯緊咗 由pat pat開始扯到大脾前側
拉一拉patpat條筋 鬆啲就無咁痛

可能係因為骨盆前傾, 壓住某啲血管令血液不流通。你睇下自已有無呢個情況。

腰椎受壓，
曲腳訓睇睇有冇好d

其實諗係咪椎間盤突出果類野

其實咩原理
因為尾龍骨貼住張寐？

我痺果時左左或者向右則訓先會唔痺
以前明明唔會咁

跟住咁樣訓好似好d
不過咁訓又唔係咁舒服

後腰加個野頂起腰骨

我係間唔中就快訓著時
隻腳會好酸軟，酸軟到醒返

有冇人明 想知點解

唔係酸脹 唔係酸痛

係酸軟
個種酸軟既感覺好難形容
會軟到失眠 訓唔著

腰有無酸軟?
腳痺有可能係條坐骨神經做一啲動作壓到

咁樣做會令到條腰有微微向前彎
如果你向後彎腰會有腳痛既話 呢個動作就應該幫到你紓緩下

******椎間盤老化除了腰痛之外還會出現腳部發麻或疼痛*****
*****伍兆聰脊醫傳媒専訪(信報) : 椎間盤老化的影響 (2015年8月12日)
過了20歲，患腰椎椎間盤突出的人數會突然增加。
腰椎椎間盤突出是因為日常生活中各種的姿勢和動作造成腰椎受到強大的衝擊力量所導致的。椎體與椎體之間的椎間盤在20歲後便開始逐漸老化，失去彈性。椎間盤的外壁纖維環因老化而變得脆弱，當內部的膠狀髓核受到壓力被擠出時，就會壓迫到馬尾或神經根，引起發炎並產生疼痛。除了腰痛之外還會出現腳部發麻或疼痛。
當椎間盤突出壓迫到神經後，該神經所支配的腰部或下肢就會出現疼痛或發麻的情況，但並非神經受到壓迫就一定會出現上述的症狀, 也有因為脊椎受到外傷而導致椎間盤突出的情況。整個椎間盤的彈力便會逐漸消失，椎間盤的老化現象。
椎間盤的形狀是面向身體前方側比較厚，後方比較薄，因此當脊椎向前彎曲時，便會將髓核向後推擠，後方較薄的纖維環就會因此而承受壓力，形成突出。
中高齡患者隨著年齡增長，脊椎骨會老化而變形且韌帶會增厚，導致椎管的空間變窄而引發腰部椎管狹窄症。腰部椎管狹窄症多見於50歲之後的中高年齡層，因為腰部脊椎的老化或骨質疏鬆症等原因使脊椎受損、變窄而產生的疾病，椎管變窄後馬尾或神經根受到壓迫，而造成腰痛或下肢疼痛的情況。
腰部椎管狹窄症的患者只要身體向後仰就會產生疼痛感，且疼痛程度會逐漸增加。這是因為後仰會使已經變窄的脊髓腔變得更狹窄，導致馬尾或神經根受到更嚴重的壓迫。
腰部椎管狹窄症的患者會因疼痛而無法直立久站, 走路姿勢變得前傾。如果持續惡化的話，可能會發生間歇性跛行。患者步行久後因為腳發麻或疼痛加劇而無法繼續行走, 需坐下或蹲下一會兒疼痛獲得緩解, 使原本狹窄的椎管變得比較寬，降低對神經的壓迫，血液循環改善後, 疼痛就能獲得減緩。腰椎椎間盤突出所造成的不便則是無法屈身穿襪子，無法彎腰脫內褲等，所有向前彎曲的動作都做不出來。
因此，若知道下肢疼痛的原因是坐骨神經痛的話，應該先正確診斷是患上腰椎椎間盤突出、腰部椎管狹窄症或者是2者併發所造成

睇到facebook 個脊椎醫生廣告